有什麼英文名是不能取的？E-mail 此主題給朋友

有的英文名有一些不好的含義，比如Cherry，有的比較爛俗，有的外國人聽了會覺得很奇怪什麼的。請大家幫忙列舉一下，以防踩雷，謝謝！

這個問題裡面答案很多了，大部分是舉出了Dick之類的搞笑名字，也是挺有趣的回答。
當然，我還是沒看到回答特別到點子上的，我來說幾點吧，基本上都是給自己取英文名時要避免的：

1）女孩取英文名盡量避免性工作者常用名
每當見到一個把自己的英文名定為Crystal（水晶）的女孩兒，我都會為對方感到惋惜。取這個名字時通常是為了取水晶的純淨、透明、純潔的含義，但是不巧的是，Crystal（包括其變種Cristal, Chrystal,以及最惡劣的Krystal），是最常見的脫衣舞者的藝名。
這裡並不是歧視性工作者或者脫衣舞，也不是說所有叫Crystal的女孩子都是不學好的，只是因為Crystal這個英文名與脫衣舞者的關聯太緊密，使得一看到
Crystal這個名字，想到的就是一個酗酒的白人脫衣舞從業者的形象。所以保險起見，不要取這類名字。
這一類的名字還包括：
Amber (舞女的名字)
Angel
Candy (有sex 的意思)
Cherry (處女的意思)
Cat (在英語俚語中，指女性的陰部)
Kitty (在英語俚語中，指的是女性的陰部)
kinky
Tiffany (脱衣舞女郎的名字)
Bird (有妓女的意思)
Pussy (性器官)
Yummy
Baby
hooker (妓女)
brandy (脫衣舞孃或鋼管女郎等特種行業的名字)
sweetie
Honey
fanny (女子性器官的俚語)
penny (美元最便宜的一角硬幣)
juicy (多汁)
creamy
等等，都是比較常見的stripper name，女孩子請盡量避免。

2）不要使用明顯貶義的名字
比如devil，demon，Lucifer，Isis這類惡魔屬性的詞語，或者war，rape，greed這類貶義詞，以及shit，piss，slut，whore等等含有污穢之意的詞。
這些應該不難理解，效果類似張惡魔、李強姦、趙大便這些。

3）不要使用和壞人有關聯的名字
這里特指那些家喻戶曉的壞人，比如Adolf（希特勒），Osama（拉登），Saddam（薩達姆），Nero（尼祿）這種。
這類名字一般是那些有名的壞人用的，而且又不太常見，所以很容易讓人聯想到名字背後關聯的人，也是大忌。
當然，有一些人評價也很差，但是因為名字比較常見，所以問題不大，比如Joseph。

4）不要過於追求個性化
雖然理論上任何單詞都可以用來做名字，但是實際操作上不是每個都適合的，我記得曾經看過一個台灣人的英文名叫Slime（史萊姆），個性是挺個性，但是總讓人覺得怪怪的。你要是面對一個叫朱八戒的人，估計一開始也很難認真起來，而且很容易沒見面就腦子裡浮現出這個人的長相。
類似的還有用品牌做名字的，Adidas，Pepsi之流，其實也不是特別正經，效果類似高潔絲、富嚴杰，名字本身沒有什麼貶義的意思，但就是怪怪的。
個性要有，但是不要太個性了，不然容易鬧笑話。
zero
abcdef (自己創造)
sky
batman
knight
seven
eleven
lucky
rich
gem
jam
yoga
coffee
water
furry (毛茸茸)
mars
moon
sun

5）如果自己的姓比較普遍，盡量避免太常用的英文名
這條不算大問題，只是我想起以前我那四個都叫Amy Lee的女同事有感而發一下，只要取名字時候身邊沒有和自己去一樣名字的，那就沒什麼問題。

6）實在不知道怎麼取名，就選用安全名
什麼是安全名？你們在別的帖子裡也看到了，不管是平民還是將軍，都有可能出現搞笑的名字，但是有一個名字列表是絕對安全的——在世的英國王室成員的名字。
為什麼要強調在世的，因為詞義會變化，所以已經去世的人，哪怕是王室成員的名字，也有可能不靠譜。但是在世的英國王室成員的名字肯定是安全的。
這裡摘錄幾個安全名給大家參考：
Emma
Agatha
Elizabeth
Caroline
Sarah
Diana
Kate
Victoria
Margaret
William
John
Philip
Anthony
Andrew
Charles
Edward
Albert
等等，請自己在網上檢索。

6）其它不宜使用的英文名
i) 絕對是各種水果啊！ ！
cherry ，mango， apple ，banana, ginger, kiwi公司都變水果市場了。

ii) 各種bobo, coco, dodo, gogo, jojo, momo, nono....
cici, gigi, kiki, mimi...
bubu, doo doo (看來像大便的意思)

iii) 一看就知不會英文的MK妹名
suki, yumi, yoki, yami, miko, yuna

iv)「把自已當神」的英文名字 有些人會從神話裡找取名的靈感，像是希臘羅馬神話裡的Zeus （宙斯） 、 Apollo（阿波羅）、Athena（雅典娜）等，雖然聽來有幾分親切，但聽在老外耳中，不免覺得有些好笑或太驕傲、霸氣了，而Lucifer（路西法）則是聖經故事裡從天使墮落為撒旦的角色。「這種感覺就好像老外取個華人名字叫『閻羅王』或是『修羅』還是『林默娘』，」膝關節半開玩笑比喻。

v) 動物類
penguin, dragon, bat, cat, camel, fish, monkey, ant, tiger, lion, alien

屌你老母留名

師兄英文名係乜

ching

.

當然，有一些人評價也很差，但是因為名字比較常見，所以問題不大，比如Joseph。

講緊早洩

蘇聯第二任大佬

至於男性方面
Fortyeight（破產者）
Broke (老人家）

看完小編分享後，相信大家知道唔好改咩英文名了。

邊個會叫自己做pussy咁型棍

我記得之前睇過篇文又話唔好用John呢個名
呢度又想John穩陣

有人叫hooker?

我中學女同學
我記得後來有人提個呢個名同下體有關
佢唔俾人笑佢個名

JOE

唔好搞事啦

I am Sorry!

好撚多錯處喎老友
Dick 係 Richard 嘅 short form, eg Dick Cheney
年輕人好少用，但唔代表係錯
叫 Richard 嘅年輕人有啲會 shorten 做Rich
Penny 係好common
Joseph 來源係聖經，大把人叫Joseph
Amy Lee 有咩問題？大把英美人撞名，剩係 Joe Smith 都唔知有幾多百萬人
唔是用皇室名就一定冇問題，有啲名已經好老土，有啲直頭唔是源自英文，eg Albert 是來自德文，你冇德國關係，用咗有啲怪

John 來自聖經，有乜問題

Einstein

Ching，小姓賴 Lai，有咩英文名推薦？

叻仔

叻

Jesus

已email

見到公司有人叫Sneeze 仲有一個叫bottle

Hi I'm Nick

Cloud

sea

其實點先算源自其他地方好奇怪？Victoria、源自拉丁文，咁英文親德文多過拉丁文又係咪可以話冇拉丁關係用咗有啲怪？
聖經名都好似唔係一定完全冇問題喎，例如西班牙文Jesus好常見，但英文幾乎無可能。 Abraham又有幾多人用？
仲有個問題我想問好耐，點解會有主教叫Lucifer

new

英文名字來源好多，因為英國受過太多外族統治，一時三刻講唔晒
用外國來源嘅名點先冇問題，我都答唔到你，自己研究。
好似叫Albert 嘅九成都係年紀大嘅德國人，或祖先有德國血統嘅英美人, Tony 就意大利
Jesus 冇英美人用我都唔知點解，約定俗成掛
Abraham 都有廢老用，或猶太人

真心一問，
係咪真係有人叫Isis ？

又例如我識嘅 Ian 99.9% 都係Scottish
有啲人幫個仔改做 Ian 但係父母都係香港人，又冇 Scottish heritage 咁點講得通
至於 Lucifer 做唔做得名我冇研究唔清楚

Joseph Stalin

Isis 好似係某女神名，自己Google
唔common 不過都有英美人改
篇文又一錯處

hello, i am rich.

Joseph short form 就是 Joe
Stalin 用過都冇污染到，大把人用
唔同 Adolf, 冇乜德國人用了

叫返Taiming, Kayan, Kalok咪得囉

留名

識得有人叫啊Ben 姓周

Wikipedia
The Germanic first or given name Richard derives from German, French, and English "ric" (ruler, leader, king) and "hard" (strong, brave), and it therefore means "powerful leader". Nicknames include "Dick", "Dickie", "Rich", "Richie", "Rick", "Ricky", "Rickey", and others.
Shorten 做 Rick 係最Common
但係叫 Rich 冇錯
Hi, my name is Richard, you can call me Rich

咩都講來源嘅你根本應該叫返tai ming
而肥彭叫定康但佢冇香港血統點都講唔過

其實要改咩英文名最好就聽過有人叫啦
如果香港自己用嘅叫Apple, yumi都冇咩問題，香港普遍嘛，但你出去用又另一件事，睇你介唔介意。我就覺得冇必要搵個名全世界都普及囉，洗咩理人點睇。

我嘅意思係，唔係太離譜嗰啲，唔需要理同邊度邊度有冇關係。理論上，你同嗰邊完全無關係，Henry Regina 唔用，如果你唔信教，Peter Mary 都無得你用，最後根本無咩名俾你用。改個名唔需要咁fundamentalist講究關係去到咁深嘅，中文名仲講究得多今時今日都無人理

我都係

冇錯，大把美國華人唔改Anglicised 名, 叫 Yau 或 Ming
港督點撚同，人地係統治者，改咩中文名你吹得佢漲
佢仲要唔識中文，一世都唔會介紹自己做彭定康, 佢自我介紹 Chris Patten
不過你鍾意啦，去見工去留學人地唔鍾意你個英文名係你蝕底，彭定康就算自稱朱西佢都係港督

有女性朋友叫yuna 好撚有氣質 完全唔mk
根本好多時都係樣既問題 改咩英文名都唔多影響對一個人既印象
當然你係要改pussy juicy 人地想唔當你on9都唔得

追左條女成年都追唔到 勿相認

好多名既人都識

Bird (有妓女的意思)
有鳥的妓女

PAD既水埃就係Isis

岩啊
叫親Candy既
都係臭雞

Whats your suname Mr CHAN?

Henry 好common, Regina 唔識評論
Peter Mary 都係來自聖經, 太common 已經唔是基督徒專利了
其實仲有好多唔太講究來源嘅名字用，自己 Google 吓英美十大流行BB 名, 好多都唔是聖經名了
中文名規則都要跟，唔好意頭唔改得，你唔會改個死字呀蠢字呀臭字呀咁掛
又唔會改三國演義啲名呀西遊記啲名呀
再講究啲分埋男女性嘅字
符合平仄等

我英文名係nigga

I am Erik, Erik Lamela

哪得jason都係on99

Gem

根本唔明重點係咩
上面要你有血緣關係先畀改嗰個地方起源嘅名呀

我就係咁嘅意思，Henry Mary peter去到咁common嘅時候，又何苦執著名嘅來源呢

叫親Dicky都好鳩

瞓唔著講多啲個人意見
點解啲美國華人唔改 Anglicised 名, 只用Romanized 名, 如Yao 或 Ming, 係因為好多都係強國移民後裔，佢地冇受過英國殖民，又唔是基督徒，所以唔改啲英國來源嘅名，合情合理
好似好多黑人都唔改 Anglicised 名，反而改啲非洲名甚至 Islamic names，就係唔想人地以為佢地扮白人
呢啲叫 cultural names
美國主張 diversity，好接受 cultural names 的
所以日本人叫 Hiro, 韓國人叫 Kim, 完全冇問題
英國就另一回事
咁你話自己係香港人，叫 Tony/Albert/Ian, 係咪好搞笑
改個common 嘅 English (唔是Irish/Scottish) , 係話比人聽你喺英殖時代長大，呢個係我背景, my heritage
拎住本BNO, 自稱 Yumiko, 霸氣全失

屌！彭定康唔是佢自己改㗎，係英國外交部幫佢改㗎，用來方便統治你呢啲白痴港豬，佢見到呢個中文名自己都唔撚認得，咁使拎講血緣背景咩
你自己改個白痴英文名叫見工識人搵學校，唔係去統治港豬呀，明唔撚明

唉，common 嘅唔講究，可惜有啲係有講究的
文化就係咁，好多灰色地帶，如果唔係年輕人唔使驚叫 Dick 呀 Gay 呀會比人笑啦。不過你鍾意啦

Lufsig

Kate

Peter就common
Tony就唔common？

John可以解廁所
另外Johnny解安全套

求其peter john paul mary tom果d咪算囉，係家下d人瀨係野越改越刁鑽，又唔係咩新鮮蘿蔔皮

柒頭改複雜名更加柒

多數中低下階層英文名都係自己改唔係父母改，如果無料改埋d認屎認屁名，大家口唔講心入面都知佢為人係點

maybe Joseph Goebbels

I am playstation

得罪講句

全世界得香港人咁戇鳩自己幫自己改英文名 其次係少部份強國人
你幾撚時見日本人韓國人秦國人有英文名？
(果d濕鳩藝名唔計 講一般人)

我住外地十年以上 見親大部份國家
不論歐美亞洲都proud of同respect父母幫自己改嘅名 有啲極端到你讀歪佢個名嘅音都要更正到你讀啱為止
係得香港人咁撚鐘意人地叫自己Peter Mary
我當你97年前出世仲戀英治時期
97之後唔關事啦呱？
香港人真係好鍾意奶人春袋做跟尾狗

呢個係咪48歲最夠人認真討論嘅post
點解冇人問破產官叫咩名

Richard billyham都算係一個安全既名

唔明華人改咩英文名

唔見日本人改

同意

有大陸客叫wednesday

有人叫JJ㖭，睇唔出有咩問題。

雞咪bird

外國Aria係女仔名
但係我睇成田良悟本Baccano!!
入面有個男殺手又係叫Aria
話咩古代依個名男女通用究竟真唔真？

其實我覺得叫Lucifer好型

我都覺
)尤其做牧師叫lucifer仲型

我覺得叫athena好正喎
前提係佢真係好多知識好高學問

d港女幾乎用哂d on9名

Bankrupt 48

alien係動物名

Yuki suki yumi sumi yuko miko

penny penny penny

有個同班大陸柒頭叫juicy

ii) 各種bobo, coco, dodo, gogo, jojo, momo, nono....
cici, gigi, kiki, mimi...
bubu, doo doo (看來像大便的意思)

Did did姐

abcdef笑撚死

但97後仲有97前遺留落嚟既習慣 唔係好出奇姐
利申 冇英文名

The Walking Dead

I am Negan 夠哂霸氣

咪撚衝出來柒啦。
宜家大部分d人只會聯想其他野，咪再講舊時點樣起源啦。

就好似 支那人 強國人就是貶義，大家都知講緊乜啦下哇

I'm Derrick, Derrick Rose

Knock knock

你柒啲
你試吓笑Dick Cheney 英文名囉
睇吓美國人會唔會笑鳩你
支那仔想笑外國人名，你未夠班
笑番強國人，實冇事

改on9 個d係咩心態

諗起以前小學第一堂英文堂就要改英文名
心諗志強咪chi keung, 家明咪Ka ming 囉
係都要改peter john
大左識左d日韓朋友，大部份英文名就係佢本名既英文拼音
就算d日韓明星一樣好多都係用本名拼音

我識好多Peter, Tony 就好少
美國人改Tony 好多都係意粉後裔，都有例外的，不過唔common, Tony Stark 呢個漫畫名都好多年了
英國近年直頭冇乜人改

咁英美千千萬萬個John 都係公厠？
想笑人名時先睇吓自己個last name 係咪 Smith

55 ching ho ball

abcdef

冇嘢嘅，大公司請人話事嗰班都係九七年前受教育
佢地都有個英文老師改嘅Anglicised 名
見你冇英文名叫Ka Ming, 覺得你一係扮嘢，一係冇文化，除非佢喺美國讀過書
識英文等有文化，喺香港根深柢固，英文仲要係international language, 呢樣嘢短期內都唔會變了
題外話，英國人好憎 cultural name, 覺香港人應該要改English name, 原因不詳，去留學要執生

我個MIDDLE NAME粵拼係ZEON

其實唔明香港人改英文名有咩咁柒
Bruce Lee, Donnie Yen呢D反而仲令外國人易記左

為五斗米折腰
本名？要返工，不了

其實叫外國人用英文併音讀我中文名既廣東話音
佢UP到出黎我都唔知佢叫緊我

改番個英文名方便佢之餘放便埋我

點睇有d老豆老母幫佢地個仔女改d 中英名會一樣

joey 容祖兒 咁

睇完得啖笑

上一、兩代常見d,咩黎彼得、吳積遜、鐘保羅果d，我覺得同英文程度低有關

又是上一代殖民心態有關
個人覺得我，改得一個名，就要尊重個語言背景
改英文名就跟英美傳統
中文名就尊重背後語意，保羅彼得嗰啲好似冇乜意思，除非係基督徒
有機會用中文幫下一代改名，點解唔改個好啲嘅，可能會define 個一世的
不過算啦，鍾意就改激烈的海膽，唔關我事

abcdef 點讀 係abcdef 定abcdef

Hello Kitty = 你好陰部

搵食啫，係咪㗎啦，我想㗎
不過咁，如果咁唔鍾意英國留下嘅殖民傳統，咁點解咁在意英文名，是但叫John 咪得㗎，橫掂你主要都係用中文名㗎啦，公事上叫John, 朋友間叫Ka Ming 囉
返工都要人叫你 Ka Ming, 唔係用中文家明，即係你都承認英文嘅重要性

d英文併音有時香港人自己都唔識 唔怪得鬼佬

呢個post見到好多97後中國香港人
竟然問點解香港人97後仲會有英文名

大佬呀 你地唔好咁痴線啦 消滅完我文化仲想連我個名都消滅埋

即係香港好多女人都係雞

My name is Stephen, okay ?

isis
成日揀完地震先醒起對面isis唔可以係佢基地開地震

My name is Barry Allen...

G-Dragon

Lol, fucking Aussies
But that Kok Chooi thing seems a bit harsh and immature
But then Oz is a racist country
You may do just OK in America, I don't know. I guess it depends on where you work. If you work at Facebook, you will be just fine, you may even get ahead of others because of your exotic name. Not so much at McDick's

中二病

My name is LMFAO , by the way , how to pronounce it ?

因為我已經用左，佢唔想潛越

心諗做乜鳩
97前個英文名 97後唔用得

共享中國人的榮耀

hello kitty

樓主paul chan

入嚟就見到自己個公廁名Crystal

Hello My name is Pussy

My name is Pussy Magnet

我好肯定你叫dick 嘅話100%會俾人笑

有一排好撚多MK叫Sky

英美人士有好多姓hooker
有個歌手叫John Lee Hooker

Lucifer Morningstar

係

屌你，追post 啦
咪話咗得老一輩叫Dick 囉
而家叫Richard 的叫你short 做 Rick 呀
但係唔代表你可以話 dick 係錯, 代表你可以指撚住 Dick Cheney 個鼻笑鳩佢
香港人自己唔改好正常，夠膽笑鳩人，咩新鮮蘿蔔皮
你Oxbridge 英文教授？
識兩句英文，知道 dick 係 slang 就想笑人英文名，人唔笑狗都吠

好撚燥，諗住分享吓啲見解，個撚個喺度話 Dick, Dicky 會畀人笑，開心大發現咁
香港人梗係唔可以改，大撚把美國人叫Dick, 佢地自殺未
識兩句英文slang 就扮大袋，食屎啦
叫你改啲common 嘅名又唔撚信
費時嘈，唔撚覆

講開Sky又點小得Ice同Zero

洗唔洗起晒鋼
唔係我笑
你上reddit 睇下咩人笑最多
調返轉問
你係英文博士？
你可以講你嘅意見
我就唔可以講我嘅意見？

利申：本名好柒
所以我從來唔會笑其他人嘅名